\input{../head.tex}

\begin{document}

\title{HA 12}
\date{14. Juli 2016}

\maketitle

\section*{Aufgabe 23}
\label{sec:Aufgabe 23}

\subsection{Algorithmus}
\label{sub:Algorithmus}

Für alle eingehenden Requests $r = (v, p)$ auf Seiten $p$ der Größe $D$ an Knoten $v \in \{ v_1, v_2 \}$:

\begin{enumerate}
	\item \begin{cases}
		\text{Bewege $p$ zu $v$.} & \textbf{falls $p$ nicht bei $v$} \\
		\text{NOP} & \textbf{sonst}
	\end{cases}
	\item Schicke $p$ von Knoten $v$ aus.
\end{enumerate}

\subsection{Competitiveness}
\label{sub:Competitiveness}

o. B. d. A. fragen alle Requests die selbe Seite $p$ der Größe $D$ an, da Requests auf unterschiedliche Seiten sich gegenseitig nicht beeinflussen.
\begin{align*}
	A :=&\ \text{Der in \circled{a} beschriebene online Algorithmus.} \\
	O :=&\ \text{Ein optimaler offline Page-Migration Algorithmus.} \\
	r :=&\ \text{Eingabesequenz von Requests} = (r_1, \dots, r_n) \text{ mit } r_i = (t_i, p) \\
	t :=&\ (t_1, \dots, t_n) \\
	c_X(t) :=&\ \text{Von Algorihmus $X$ produzierte Kosten bei Knoteneingabefolge $t$.} \\
	b(i) :=&\ \min \{ j \in \{ \, b(i - 1) + 1, \dots, n \, \} \ |\ t_{j - 1} \neq t_j \}, \quad b(1) := 1 \\
	s(i) :=&\ (t_{b(2i - 1)}, \dots, t_{b(2i + 1) - 1}) \\
	|s|\, =&\ \text{Anzahl von Werten $i \in \mathbb{N}$ für die $s(i)$ definiert ist.}
	\intertext{$t$ (und somit $r$) wird also in Teilsequenzen $s(1), \dots, s(|s|)$ zerlegt, die jeweils Folgen von Knoten der Form $(v_x, \dots, v_x, v_y, \dots, v_y)$ mit $x, y \in \{ 1, 2 \} \land x \neq y$ sind.}
	\implies& \text{$c_O(s(i)) \ge d(v_1, v_2) = 1$, da entweder $v_1$ oder $v_2$ die Seite $p$ nicht haben kann.} \\
	\land\ & \text{$c_A(s(i)) \le 2 D$, da je nach Position von $p$ beim ersten Request an $v_x$ eine oder} \\
	& \text{ keine Page-Migration stattfindet (kostet max. $D \cdot d(v_1, v_2) = D$) und beim ersten} \\
	& \text{ Request an $v_y$ genau eine Page-Migration stattfindet (kostet $D$).} \\
	\implies& |s| \le c_O(t) \le c_A(t) \le |s| \cdot 2D \\
	\implies& \text{$A$ ist $2D$-competitive.}
\end{align*}
\qed\

\end{document}
